唐樓劏房塌牆穿底 兩男連床半天吊 屋署視察 早稱安全 晚指危險

2017年06月22日

【本報訊】紅磡機利士南路一幢61年樓齡的唐樓，懷疑日久失修，昨凌晨在黃雨期間，1樓的露台劏房外牆連地板塌下，一張碌架床懸空半天吊，兩名熟睡男子險告墮樓，倉皇落床奔逃出大廈外，消防到場疏散整幢大廈22名住客。屋宇署經檢查後指樓宇低層三層樓露台結構有危險，需分別清拆及進行臨時支撐工程，現時整幢大樓暫時封閉。
記者︰謝志輝 鄭佩琳 蕭敏儀

肇事的機利士南路50號唐樓，樓高6層，1樓劏成5間房，其中一間靠近露台的百餘呎劏房，65歲租客陳先生與最近來港探親的姓莊男親戚，同睡一張碌架床上下格。昨凌晨2時許黃雨期間，1樓的露台突然坍塌，連同大批傢俬雜物飛墮落街，碌架床半邊懸空，陳與莊幸沒跌落街，雙雙慌忙逃生。

地舖早前挖洞鑽探
消防員接報到場，緊急疏散整幢大廈22名住客。屋宇署基於安全考慮，一度要求旁邊唐樓住戶疏散，消防更出動坍塌搜救專隊在場搜索有否人被困，最終證實無人受傷。倒塌露台整塊外牆及地板塌陷，其中露台底一塊大如雙人床的石屎，連同鋼筋向下摺曲，搖搖欲墜。
居住附近唐樓的李女士稱，曾看見收購物業職員在相鄰唐樓內進行「打炮」工程，懷疑工程令附近一帶的唐樓結構受影響。另外，亦有居民聲稱早前曾經有人在肇事唐樓地舖地面挖洞或鑽探，曾擔心影響到樓宇的安全，田生地產回應時稱，據知數個月前業主（恒地）曾派員到上址地舖進行探土工程，但強調有關工程不會對樓宇結構造成影響。
早上6時許，屋宇署人員在場視察損毀情況期間，突然有一塊石屎跌下，幸沒擊中人。高級屋宇測量師黃國屏當時稱，大廈無即時倒塌問題，只是局部性受到影響，初步相信因樓齡及日久失修問題引致意外，希望一至兩日內可完成清理工作，盡快安排居民重新上樓。
不過，屋宇署於傍晚經進一步檢查後，指樓宇1樓、2樓及3樓露台位置的結構都有危險，並召來泥車到場將1樓露台完全清拆，2樓、3樓露台則要進行臨時支撐工程，預計有關工程可於今日完成。屋宇署又補充，今年5月亦曾接獲有關該樓宇失修舉報，派員到場視察，發現有失修情況，整體樓宇結構無明顯危險，故只向有關業主發勸諭信。
肇事唐樓住客獲安排在紅磡社區會堂暫住，九龍城區議會主席潘國華昨探望受影響居民，當中包括6名理工大學職員及其家屬，理大安排車輛接他們到理大宿舍暫住。負責收購的田生地產發言人稱，對舊樓塌露台意外感到遺憾，公司正努力搜尋附近有否空置單位，希望盡快安置居民。
2010年1月29日，距離今次事故現場約600米的馬頭圍道曾發生嚴重塌樓慘劇，一幢55年樓齡的5層高舊樓突然塌下，造成兩男兩女死亡。

玄牛連地綁術都玩埋

唔願信命田生早註定

玄牛夢裏燃燒家鄉

門閘哪怕是再裝二十道